1. Qual é um dos pilares do SCRUM?
   a) Eficiência
   b) Transparência
   c) Hierarquia
   d) Rigidez

Resposta: b) Transparência

2. Qual é a importância de entregar coisas de valor desde a primeira entrega, de acordo com o modelo incremental?
   a) Para aumentar a complexidade do projeto
   b) Para reduzir o custo do desenvolvimento
   c) Para obter feedback precoce e validar o valor entregue
   d) Para impressionar os stakeholders com recursos avançados

Resposta: c) Para obter feedback precoce e validar o valor entregue


3. Qual é um dos papéis no SCRUM responsável por entender o negócio da aplicação?
   a) Scrum Master
   b) Product Owner (PO)
   c) Time de Desenvolvimento
   d) UX/UI Designer

Resposta: b) Product Owner (PO)

4. Qual é uma das responsabilidades do Scrum Master?
   a) Desenvolver o produto
   b) Resolver os impedimentos do time
   c) Definir o escopo do projeto
   d) Priorizar o backlog do produto

Resposta: b) Resolver os impedimentos do time

5. Qual é um dos pilares do SCRUM?
   a) Hierarquia
   b) Adaptação
   c) Rigidez
   d) Autonomia

Resposta: b) Adaptação

6. Qual é a duração típica de uma Sprint no SCRUM?
   a) 1 mês
   b) 6 meses
   c) 2 semanas
   d) 1 ano

Resposta: c) 2 semanas

7. Qual é a principal função da Reunião Diária no SCRUM?
   a) Planejar a próxima sprint
   b) Revisar o produto com o PO
   c) Discutir os pontos positivos e negativos da sprint
   d) Sincronizar o time e identificar obstáculos

Resposta: d) Sincronizar o time e identificar obstáculos

8. Quem é responsável por criar e gerenciar o Product Backlog no SCRUM?
   a) Scrum Master
   b) Time de Desenvolvimento
   c) Product Owner (PO)
   d) Stakeholders

Resposta: c) Product Owner (PO)

9. Qual artefato do SCRUM é uma lista de todas as atividades que precisam ser realizadas no projeto?
   a) Sprint Backlog
   b) Product Backlog
   c) Burn-down chart
   d) Incremento

Resposta: a) Sprint Backlog

10. Quando é realizada a Revisão da Sprint no SCRUM?
    a) No final de cada dia de trabalho
    b) No início de cada sprint
    c) No final de cada sprint
    d) Durante a reunião diária

Resposta: c) No final de cada sprint